彭定康去信林鄭 關注或被禁入境言論

彭定康去信林鄭
關注或被禁入境言論

12,452

【本報訊】林鄭月娥日前回應英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯被拒入境時，聲稱不排除前港督彭定康（圖）日後也會被禁入境，彭定康表示已去信林鄭，表達對有關言論的關注。

林鄭日前受訪時，重申羅哲斯被拒入境屬外交事務，由中央政府負責。主持追問前港督彭定康會否被拒入境，她回應稱不能排除任何可能。

羅哲斯成立組織關注香港

彭定康以電郵回覆英國《衞報》，表示關注其言論，並已去信林鄭，正等候回覆。他希望林鄭及港府繼續維護《中英聯合聲明》及《基本法》。

羅哲斯昨透過居英港人成立的關注組織「Democracy for Hong Kong」發佈短片，宣佈會在英國成立倡導組織，監察中國有否在港實踐《中英聯合聲明》，呼籲英國社會關注香港前程，「這是我們的責任，我們在英國享有自由、有機會發聲，希望我們可以一起去做（捍衞港人權益）」。

至於外籍公職人員以私人身份訪港是否均屬外交事務，律政司司長袁國強指，如何處理要看具體情況。

律師會會長蘇紹聰亦指，入境事務是否涉及外交，是本港出入境部門與中央之間的考慮，港人不必因單一事件而擔心影響一國兩制。

■記者麥志榮、袁樂婷

上一則
林鄭：有人用陰謀論看公私營合作

下一則
稱收張超雄請願信惹不滿

LIKLN聯合五毛投訴濕鳩塞鷗
搞到佢俾人bam左

一朝天子 一朝臣
被當年的 下下屬禁止入境
唔知肥彭有咩感受

當年殖民地2級官員今日當起領導人來

3、4級官員咋